---
date: '2021-12-27 18:03:00'
title: '如何获取 Screen、Window、Page 等组件的宽高？'
tags: [javascript]
originalUrl: https://dmitripavlutin.com/screen-window-page-sizes/
---

## 屏幕

### 屏幕大小

> 屏幕尺寸是屏幕的宽度和高度: 显示器、手机等设备屏幕。

![Screen Size](https://pics-rust.vercel.app/uPic/OrJAie.jpg)

`window.screen` 属性可以获取屏幕尺寸，其中包含屏幕的宽度和高度，以像素为单位。

```javascript
const screenWidth = window.screen.width;
const screenHeight = window.screen.height;
```

### 可用屏幕大小

> 可用屏幕尺寸是屏幕的宽度和高度，不包含任何系统窗口，以像素为单位。

![Available Screen Size](https://pics-rust.vercel.app/uPic/nYbW0L.jpg)

```javascript
const availableScreenWidth = window.screen.availWidth;
const availableScreenHeight = window.screen.availHeight;
```

## 视窗

### 视窗外部宽高

> 窗口的外部大小由整个浏览器窗口的宽度和高度组成，包括地址栏、标签栏和其他浏览器面板。

![Window Outer Size](https://pics-rust.vercel.app/uPic/8muma1.jpg)

使用`outerWidth`和`outerHeight`可以获取窗口的外部宽高，以像素为单位。

```javascript
const windowOuterWidth = window.outerWidth;
const windowOuterHeight = window.outerHeight;
```

### 视窗内部大小

> 视窗的内部大小由整个浏览器窗口的宽度和高度组成，不包括地址栏、标签栏和其他浏览器面板。

![Window Inner Size](https://pics-rust.vercel.app/uPic/YHT2o8.jpg)

使用`innerWidth`和`innerHeight`可以获取窗口的内部宽高，以像素为单位。

```javascript
const windowInnerWidth = window.innerWidth;
const windowInnerHeight = window.innerHeight;

/*不包含滚动条*/
const windowInnerWidth = document.documentElement.clientWidth;
const windowInnerHeight = document.documentElement.clientHeight;
```

## 页面大小

> 页面大小是页面内容的宽度和高度(不包含边框、边距和滚动条)。

![Page Size](https://pics-rust.vercel.app/uPic/Bk8qhy.jpg)

```javascript
const pageWidth = document.documentElement.scrollWidth;
const pageHeight = document.documentElement.scrollHeight;
// 如果 pageHeight 大于 window.innerHeight，则页面会出现横向滚动条
```
